退中國籍入境處資料直上中共？香港人身份何去何從

【蘋聞追Click】

「港版國安法」殺到香港，不少港人都擔心銅鑼灣書店事件重演，擔心自己會成為下一個李波或桂民海。當年時任中國外長王毅，高調指李波「首先是中國公民」掀起一番爭議。有港人兩年前亦因而決定到入境處申請退出中國籍，甘願放棄「三粒星」，但本月初卻收到中旅社致電，指退出中國籍後須交還回鄉卡，惹來個人資料送中疑雲。有學者指反送中運動加上《國安法》陰霾，港人身份認同有重大轉變，令不少港人希望與中國割席，甚至甘願放棄港人身份，「係摧毀咗一代人」。

退支國藉又想有回鄉卡？

問題係資料點由入境處去咗支旅社呀

幫手推
求有大神講解更多

因為發證機構係中旅社，理論上入境處冇權收佢證
所以要彈資料畀中旅社？
如果只係通知中旅社，話呢個人已經唔係中國藉，都可以接受
鬼叫發證嗰個叫中旅社
但假如外國passport 資料都交埋上去，咁就

入境處有咩權將資料比中共中旅社/公安廳

家陣點解無權

以前唔會，放棄中國籍嗰陣入境處職員只會提醒你要註銷回鄉證，識個frd放棄左都仲用咗幾次回鄉證去大陸做嘢

就算係你呢種case
都係應該入鬼國境嗰陣同佢講void+送佢走
飛機嘅話就機場check doc嗰陣reject佢
而唔係打電話畀嗰個人叫佢交返畀佢

唔會嫁，入境處前線好黃嫁，唔好抹黑入境處

到佢定呢啲規距，支旅社老幾呀！？

咁等於一直畀個冇資格嘅人keep住張證囉
個程序錯晒

you got the point

取消中國藉入境處通知中共好正常
但中共通知中旅社就入境處控制唔到
鬼叫中旅社發證咩

所以有外國護照都係退中國藉保平安
唔出境過三年一樣有三粒星

一國2制, 入境通知中共本身己經唔正常

外國passport要攪埋航空公司先齊料...

退出中國籍唔等於無咗「三粒星」

係兩件事嚟

三粒星嘅定義，97年之後已經唔同左，退中國籍，係 會無左三粒星嘅
但，三粒星，有同無，都無咩分別。以前就話三粒星先係永久居民，而家唔係架啦
如果無左要有返，係要再申請入共籍，應該唔係住三年就有返。我 97年搣星，都今次換証都仲係無星

另外，蛻共籍，係要共國批准嘅，資料送上去先批，都好自然，入境處應該無批核權。

三粒星代表有權申請回港證，當年回港證係俾冇權申請護照嘅人出入大陸，所以限定俾華人攞，97後條件改為中國籍。所以退出中國籍會無三粒星。而其他非中國籍香港居民不論係唔係永久性居民都唔會有三粒星。